%@Titre: Bordeaux -- 1999
Il a été demandé aux familles de deux villages voisins $S$ et $T$ de
répondre à la question suivante :\og{}\^Etes-vous favorable à
l'aménagement d'une piste cyclable entre les deux villages ?\fg{}
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Dans le village $S$, 60\% des 135 familles consultées ont
répondu \og{}oui\fg{}.\par Combien de familles, dans ce village, sont
favorables à ce projet ?
\item Dans le village $T$, il y a 182 réponses favorables sur les
416 familles consultées.\par Quel est le pourcentage de\og{}oui\fg{}
pour le village $T$ ?
\end{enumerate}
\item La décision d'aménager la piste cyclable ne peut être prise
qu'avec l'accord de la majorité des familles de l'ensemble des deux
villages. La piste cyclable sera-t-elle réalisée ?
\end{myenumerate}